# Cssframework

Cssframework - это простой CSS фреймворк включающий в себя набор компонентов, созданных специально для упрощения и ускорения разработки интернет-ресурсов, позволяющих быстро и эффективно сформировать адаптивный сайт с приятным дизайном на основе готовых компонентов.

# Скачать

[По ссылке](https://gitlab.com/maximepihinstudio/cssframework) Вы можете скачать все необходимые файлы для встраивания в проект.

# Документация

[На данной странице](https://gitlab.com/maximepihinstudio/cssframework) располагается подробная документация по использованию сеток и всех имеющихся компонентов.

# Особенности

Cssframework является чистым CSS фреймворком с независимыми компонентами для встраивания в различные адаптивные проекты.

При разработке команда придерживалась концепции полных и понятных наименований для быстрого понимания и использования классов.

В CssFramework представлены два вида адаптивных сеток:
- основанная на Flexbox;
- основанная на Grid.

Flexbox сетка основывается на использовании контейнеров, рядов и 12 колонок.
Grid сетка является двумерной и основывается на 12 столбцах и 12 строках.

Также во фреймворке представлены различные утилиты для макетов и базовые компоненты, например классы для:
- вертикального и горизонтального выравнивания элементов;
- изменения отступов;
- быстрого изменения параметров display и position;
- изменения цветовых решений проекта;
- оформления текста, таблиц, форм и другие.

Подробнее со всеми имеющимися компонентами можно ознакомится на странице документации.

# Структура

Проект включает вс ебя следующую структуру:

```text
Cssframework/
└── scss/
    ├── components
    └── kernel/
        ├──grid
        └──idents
```
В папке `components` расположены все независимые компоненты включая кнопки, таблицы, бейджи и другие.

Папке `kernel` является ядром фреймворка, в ней же содержится файл `_variables.scss` со всеми изменяемыми переменными. В `grid` содержатся файлы, реализующие два вида сеток, а `idents` содержит в себе файлы реализующие отступы.

# Разработчики

Разработано студией [maximepihinstudio](https://gitlab.com/maximepihinstudio/cssframework)

Участие принимали: [@mepihindeveloper](https://gitlab.com/mepihindeveloper), [@do_notblink](https://gitlab.com/do_notblink), [@jiojeq1](https://gitlab.com/jiojeq1)


